諗緊走唔走堂嘅入一入嚟

從經濟學嘅角度睇
走堂 / 唔走堂純粹係上堂價值同機會成本之間嘅取捨
如果上堂價值係10，番part time價值係8，你係應該揀上堂
但如果上堂價值係5，理性嘅人係應該揀番part time
無論如何，
走堂同唔走堂
都同大學學費完全無關
因為依個係「沉沒成本」(Sunk cost)

大學學費係固定$42,100嘅
不論你上抑或唔上都係焗比
唔會因為你上一堂佢就嘔番$400比你
(嗰d咩「走一堂損失四百元」可以坐番低先)
更何況其實大家心裡面都好清楚
$168,400支付嘅係張cert，而唔係上堂費
屌你如果我話你錢照比堂照上但我唔比張cert你你估你制唔制？
$68,000都唔撚制啦下話？？

上堂嘅目的係咩？
為咗見個Professor？貪佢靚仔？
當然係為咗學習知識
以前資訊封閉，好多知識都要係圖書館搵
最快同準確咁獲取正確知識嘅方法就會係問教授
因為佢同你講解嘅時間成本比你從圖書館亂搵低
所以你上堂嘅效率係最高

但依家我地係活係資訊氾濫嘅世代
係Google/YouTube學習遠比留係lecture hall聽教授讀ppt嚟得有效率
再唔係我洗幾十US係Coursera/Udemy買個課程
入面嘅material根本屌打大學成個course

所以我覺得如果你真係要上堂得幾個原因
教授好撚靚仔/女 (番去睇av啦屌)
Attendance計course分(要用到依招夾春袋逼學生上堂真係唔好學人教書)
做lab(無野好講，聽日準時番學啦)
你問心真係學到野

利申: CS major，gpa3.6

明白

it應該係最易上網自學嘅科，其他科我就唔知喇

Lecture 不嬲垃圾咖啦，得個聽字吸收得幾多

有啲教授嘅堂真係值得上
好享受

3.6好高

的確藝術/演藝嗰d科目又真係要上堂嘅
唔通自己上網搵個裸體model學人體素描咩

明白天外有天人外有人
比我好成績嘅人多的是
但我想指出嘅係
成績好壞係視乎學得到唔到家
而唔係上唔上堂

如果屋企人問起做咩成日唔上堂
你可以理直氣壯咁講
學習係目的(ends)
上堂係手段(means)
當我搵到個更有效率嘅手段去完成目的
唔可能再去行回頭路

對考試而言上堂聽貼士有效過自己鳩溫